{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le groupe Radiohead a-t-il été formé?",
            "TrueAnswer": "1985",
            "FalseAnswer": [
              "1992",
              "1978",
              "2000"
            ],
            "Explanation": "Radiohead a été formé en 1985 à Abingdon, Oxfordshire, en Angleterre, et a acquis une renommée mondiale avec leur album 'OK Computer' en 1997."
          },
          {
            "Question": "Quel album contient la chanson 'Mr. Brightside' des Killers?",
            "TrueAnswer": "Hot Fuss",
            "FalseAnswer": [
              "Sam's Town",
              "Battle Born",
              "Wonderful Wonderful"
            ],
            "Explanation": "La chanson 'Mr. Brightside' est sortie sur l'album 'Hot Fuss' en 2003, devenant un énorme succès pour les Killers."
          },
          {
            "Question": "Qui est le chanteur principal du groupe Arctic Monkeys?",
            "TrueAnswer": "Alex Turner",
            "FalseAnswer": [
              "Matt Helders",
              "Jamie Cook",
              "Nick O'Malley"
            ],
            "Explanation": "Alex Turner est non seulement le chanteur principal mais aussi le principal compositeur des Arctic Monkeys, connu pour son style vocal distinct."
          },
          {
            "Question": "Quel est le vrai nom de l'artiste indie St. Vincent?",
            "TrueAnswer": "Annie Clark",
            "FalseAnswer": [
              "Carrie Brownstein",
              "Ezra Koenig",
              "Sufjan Stevens"
            ],
            "Explanation": "Annie Clark a adopté le nom de scène 'St. Vincent', connue pour son jeu de guitare innovant et son style musical diversifié."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville est connue comme le berceau du mouvement musical Grunge?",
            "TrueAnswer": "Seattle",
            "FalseAnswer": [
              "Portland",
              "Los Angeles",
              "New York"
            ],
            "Explanation": "Seattle, dans l'État de Washington, est créditée comme le berceau du Grunge, avec des groupes comme Nirvana, Soundgarden et Pearl Jam émergeant de là."
          },
          {
            "Question": "Quel est le label fondé par le groupe Arcade Fire?",
            "TrueAnswer": "Merge Records",
            "FalseAnswer": [
              "Sub Pop",
              "Matador Records",
              "XL Recordings"
            ],
            "Explanation": "Arcade Fire a fondé le label indépendant 'Merge Records' en 2013, leur donnant plus de contrôle créatif sur leur musique et soutenant d'autres artistes."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe a sorti l'album 'In Rainbows' en téléchargement 'payez ce que vous voulez'?",
            "TrueAnswer": "Radiohead",
            "FalseAnswer": [
              "The White Stripes",
              "The Strokes",
              "Tame Impala"
            ],
            "Explanation": "Radiohead a sorti 'In Rainbows' en 2007 en téléchargement numérique, permettant aux fans de payer n'importe quel montant ou de le télécharger gratuitement."
          },
          {
            "Question": "Quel est le premier album studio du groupe Arctic Monkeys?",
            "TrueAnswer": "Whatever People Say I Am, That's What I'm Not",
            "FalseAnswer": [
              "Favourite Worst Nightmare",
              "AM",
              "Tranquility Base Hotel & Casino"
            ],
            "Explanation": "Sorti en 2006, le premier album 'Whatever People Say I Am, That's What I'm Not' a rencontré un énorme succès critique et commercial."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe est connu pour la chanson à succès 'Float On'?",
            "TrueAnswer": "Modest Mouse",
            "FalseAnswer": [
              "The Shins",
              "Death Cab for Cutie",
              "Broken Social Scene"
            ],
            "Explanation": "'Float On' est une chanson populaire de Modest Mouse, connue pour ses paroles joyeuses et optimistes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le lieu de naissance du groupe The Strokes?",
            "TrueAnswer": "New York",
            "FalseAnswer": [
              "Londres",
              "Los Angeles",
              "Sydney"
            ],
            "Explanation": "The Strokes se sont formés à New York en 1998, étant à l'avant-garde du renouveau du garage rock du début des années 2000."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe a sorti l'album 'Is This It'?",
            "TrueAnswer": "The Strokes",
            "FalseAnswer": [
              "Interpol",
              "Yeah Yeah Yeahs",
              "Vampire Weekend"
            ],
            "Explanation": "The Strokes ont sorti 'Is This It' en 2001, recevant des éloges de la critique pour son impact sur le mouvement de renouveau du garage rock."
          },
          {
            "Question": "Qui est le chanteur principal du groupe The White Stripes?",
            "TrueAnswer": "Jack White",
            "FalseAnswer": [
              "Meg White",
              "Patrick Carney",
              "Dan Auerbach"
            ],
            "Explanation": "Jack White, accompagné du batteur Meg White, a formé The White Stripes, connus pour leur son brut et influencé par le blues du garage rock."
          },
          {
            "Question": "Quel est le lieu de naissance du chanteur-compositeur Sufjan Stevens?",
            "TrueAnswer": "Detroit",
            "FalseAnswer": [
              "Chicago",
              "Portland",
              "Louisville"
            ],
            "Explanation": "Sufjan Stevens est né à Detroit, dans le Michigan, et sa musique inclut souvent des thèmes liés à ses expériences personnelles et régionales."
          },
          {
            "Question": "Qui a sorti l'album 'Funeral' en 2004?",
            "TrueAnswer": "Arcade Fire",
            "FalseAnswer": [
              "Broken Social Scene",
              "The National",
              "LCD Soundsystem"
            ],
            "Explanation": "'Funeral' d'Arcade Fire a reçu des éloges généralisés, établissant le groupe comme l'un des principaux acteurs du rock indépendant."
          },
          {
            "Question": "Quel est le lieu de naissance du groupe The National?",
            "TrueAnswer": "Cincinnati",
            "FalseAnswer": [
              "Brooklyn",
              "Los Angeles",
              "London"
            ],
            "Explanation": "The National est originaire de Cincinnati, dans l'Ohio, et leur musique présente souvent des paroles introspectives et un son mélancolique."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe a sorti l'album 'Veckatimest' en 2009?",
            "TrueAnswer": "Grizzly Bear",
            "FalseAnswer": [
              "Fleet Foxes",
              "Animal Collective",
              "Yeasayer"
            ],
            "Explanation": "'Veckatimest' de Grizzly Bear a mis en valeur leur complexité harmonique et leur son expérimental, recevant des éloges de la critique dans les milieux de la musique indépendante."
          },
          {
            "Question": "Quel est le vrai nom du chanteur principal de Vampire Weekend?",
            "TrueAnswer": "Ezra Koenig",
            "FalseAnswer": [
              "Chris Baio",
              "Rostam Batmanglij",
              "Brian Robert Jones"
            ],
            "Explanation": "Ezra Koenig est le chanteur principal de Vampire Weekend, connu pour sa livraison vocale unique et le mélange éclectique des influences musicales du groupe."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe a sorti l'album 'Turn On The Bright Lights' en 2002?",
            "TrueAnswer": "Interpol",
            "FalseAnswer": [
              "Franz Ferdinand",
              "Bloc Party",
              "The Libertines"
            ],
            "Explanation": "Le premier album d'Interpol, 'Turn On The Bright Lights', est souvent cité comme l'un des albums définitifs du mouvement de renouveau du post-punk."
          },
          {
            "Question": "Quel est le lieu de naissance de la musicienne Annie Clark, également connue sous le nom de St. Vincent?",
            "TrueAnswer": "Tulsa",
            "FalseAnswer": [
              "Portland",
              "Austin",
              "Los Angeles"
            ],
            "Explanation": "Annie Clark, connue sous le nom de St. Vincent, est née à Tulsa, en Oklahoma, et a ensuite déménagé à Dallas, au Texas, pour poursuivre sa carrière musicale."
          },
          {
            "Question": "Qui est le chanteur et guitariste principal du groupe Death Cab for Cutie?",
            "TrueAnswer": "Ben Gibbard",
            "FalseAnswer": [
              "Conor Oberst",
              "Sam Beam",
              "Matthew Caws"
            ],
            "Explanation": "L'écriture introspective de Ben Gibbard et ses chants émouvants ont été essentiels au son de Death Cab for Cutie."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}